傳朱鎔基對香港国安法震怒 告誡兒子千萬別回国

6月29日，就在中共人大常委會在北京討論「港版國安法」、外界猜測第二天會公佈的敏感時刻，前中共總理朱鎔基18年前要建設好香港的講話，以及他對「國安法」的震怒出現在網絡，引發民眾熱議。

18年前：誰搞壞香港 誰是民族罪人

29日，網絡熱傳1篇題為「朱鎔基為香港國安法震怒 告誡兒子千萬別回國」的文章，作者署名為張傑。

文章稱，在中共領導人中，最懂香港、最愛香港的莫過於朱鎔基。2002年11月19日，時任國家總理的朱鎔基訪港，在禮賓府接受港府宴請時發表演講。他說：「如果香港搞不好，不但你們（港府官員）有責任，我們（北京中央政府）也有責任！」「香港回歸祖國了，如果在我們手裏搞壞了，那我（中央政府）豈不成了民族罪人？」

文章認為，如今中共要用「國安法」毀了香港，中共真的是民族罪人了。

該文續指，中共強推國安法，令美國參議院6月26日一致通過《香港自治法》來制裁。除對破壞香港自治狀態、侵犯香港自由的中國官員施加「一級制裁」外，還將對所有與其有業務往來的銀行施加「二級制裁」，而這一範圍可能擴及大多數的中國主要銀行，意味著可能將切斷這些銀行與美國銀行的合作聯繫，並限制它們使用美元交易。

政企分開都搞不下去 朱鎔基憤怒

朱鎔基的憤怒早已表達出來。2019年，他拒絕出席中共建政70周年閱兵儀式，那是中共建國以來規模最大的閱兵式。

朱老爺子真如外界傳言「老年癡呆」了嗎？當然沒有。2018年10月12日，朱鎔基還現身清華大學，會見清華大學經濟管理學院顧問委員會委員。

當時中國出現了民營企業逃離潮。人民大學周新城教授發表文章《共產黨人可以把自己的理論概括為一句話：消滅私有制》，財經人士吳小平也發表《私營經濟已完成協助公有經濟發展應逐漸離場》一文，引發了民營企業的恐慌。

朱試圖挽救國企 高失業令改革半途而廢

張傑文章還說，在上個世紀90年代，國有企業問題嚴重，體現在冗員過多、人浮於事、效率低下、浪費驚人、債台高築，企業大量虧損，今天所說的「殭屍企業」在當時國有企業中比比皆是。1996年國有銀行的壞帳加上逾期呆滯貸款佔貸款總額的70%左右，如果繼續為國企注資，金融系統將被國企拖垮。1998年起，在朱鎔基主持下，中國啟動了以「抓大放小，國退民進」為內容的國企改革。

朱鎔基認為，國企改革的重點在於政企分開，即政府必須放棄國企的絕大部份控制權，由此才能硬化預算約束，才能由市場決定資源配置，才能從基本上提高效率。

朱鎔基國企改革讓中央政府擺脫國有企業嚴重虧損的巨大負擔，又通過分稅制等金融改革讓中央政府日聚萬金，讓李小琳等一批權貴子女一夜暴富。與此同時，數以萬計國企倒閉，近1,000萬工人下崗。最後，朱鎔基改革被叫停、半途而廢了。

告誡兒子不要回國 傳孫女參加理大抗爭

文章還說，早在2014年，朱鎔基就讓兒子朱雲來辭去了中金公司董事兼CEO的職務。朱雲來加入中金公司16年，執掌中金12年。朱雲來是美國威斯康辛大學大氣物理學博士。他告誡兒子朱雲來不要回國，就待在國外。

2019年11月18日晚，香港理工大學被警察包圍，一場保衛戰正在激烈進行時，前立法會主席、民建聯曾鈺成，突然出現在理大校園。曾鈺成到場後，立刻查詢「朱湲」在哪裏，其後親自陪同該女童離開。

網上隨即有人質疑該名戴上黑超口罩離開的女童是官、政二代的後代，甚至有指是前國務院總理朱鎔基孫女、即香港金融發展局成員朱雲來的女兒。

朱鎔基祖籍鳳陽，是明太祖朱元璋第十八子岷王朱楩後人
光復大明，時代革命

推

雖然係大紀元
打下飛機 等班五毛藍絲一頭霧水都好

收皮啦
上面無人係磨菇
佢同影帝咁多年嚟都扮晒清官 開明派

大紀完又ff共匪內鬥

成日都想知呢啲新聞有咩意義

香港好，中國好

打飛機用

拉左朱媛未 屌你老母

朱媛呢？

中共又比位美國入

仲未見到有更衣室

係得連登仔打飛機

黑臉白臉

咁的確佢在位果時支聯辦連門口都唔敢出，好似一出黎就係干預香港內政咁

點似得而家成個東廠廠公咁係度指指點點

真架?! 大明遺族

唔信

當然真，佢係明太祖直系後代黎

李氏後人澤佳稱帝，追封先父嘉誠為高祖

朱媛手足

又係呢D 飛機文.............

黨入面有唔少元老直接受害 佢地都等緊機會做習近平

內咩鬥啊
朱生就算真反對都無用
佢當年有實權就唔會比人革職踢落黎啦

佢連內鬥既資格都無……

當時真係睇唔到有干預香港. 佢離任後都係去左教書.

我都覺得佢根本完全冇權, 冇內鬥的資格. 不過我覺得佢真係比較開明有為的中共領導人.

朱鎔基故鄉位於湖南長沙縣安沙鎮和平村棠坡，棠坡朱氏為朱元璋的直系後裔，為朱元璋第十八個兒子岷莊王朱楩一支，朱鎔基是為朱元璋十九世孫

FR WIKI
驅逐胡人先啦

推 7.1大遊行 tweet國際戰線 黃色經濟圈

吹噓吓都好嘅！
有對比才有傷害

si na jin wa do ne mo mo ji ju de wa ar re ma sen

等讀者幻想有救世主

中共係唔會有開明，或者理智的人
只有貪權 / 貪財兩邊
前者小學雞雜種，後者老鄧同朱鎔基佢地

反清復明

又權鬥洗白？

當我地仲係on9仔咩

沒有磨菇

鬼係開明
只係悶聲發大財嘅類型

史稱

港唐

呢d新聞，就用黎攻擊習總既，
用前朝既人把口，去鬧e家既人
政治既野。。。

傳

呢D飛機文竟然仲有正評, 俾哥班唔係on9 就係白痴
仲信支那有"開明派"有"好人" , 咩香港獨立得把口, 個腦仲停支那就係祖國

咁佢啲後代有冇一個叫朱西?

還我漢家邦。

根本溫水煮蛙就work
係on9維尼上咗台之後不斷做on9嘢攪鳩香港啲順民先會變成咁

又玩黑貓白貓

人民大會堂有冇更衣室

你邊撚到見到佢比人革職

J左thx

朱媛

反共復明

呢啲內鬥冇興趣知
只係想支爆

原來是手足

復我大唐江山

又喺度ff
2003年23條都係黨安法嚟

中共全體上下，對港政策始終如一
分別只係一開始氹住先，同依家搲爛塊臉

一丘之貉

當故仔睇算

無可否應舊個代中共老臣子都係有學識有思想啲，唔似得而家呢位

方糖

季容基都搵出嚟講！法輪大法都要著草去台灣

習同志做咗民族罪人了

打飛機

======
黃channel撐得好辛苦，可以幫手subscribe嗎？
⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️

朱媛入左暴動未?

雜種：操你媽b的，朱鎔基算老幾？退休老人還在這裡說三道四

拉一派打一派 反正要覺醒嘅香港人都覺醒左

支那無一個係好人

震咩怒 人哋打尿震咋

還我漢人統治

共產黨有個格，黨性一定大過人性。

只可以話佢係一個稱職既司機，識快識慢識停。但係雜總就占士甸咁鐘意向住個崖沖。

content farm味濃

開你個明咩

啊陣佢主張打鳩台灣㗎

又係依d打飛機文

最簡單既嘢偏偏冇人做

出咗下集未

成班人見到大紀元但選擇性失明

個個都唔鍾意習總嫁啦
但佢係加速師
支持支持

HK1C1S (20200701 - ♾)!?

習近平一定係民族千古罪人

你講開又覺wo

睇少d飛機文,回歸現實

朝代革命

貪財好過貪權 貪財都仲有做好人 貪權就冇了

以前支那做野都係枱底做,要落order都好,都係低調私下攪,盡量唔會太揚,鋪好哂先攪
係而家先乜撚都驚死無人知,要勁高調勁大聲咁講

佢要干預洗鬼比你睇到
江朱時代下既香港
要踢走台積電大埔設廠計劃
雙非案特登扮聽唔釋法民意但唔修法
你估江朱真係好人冇干預咩
冇咁露骨啫
總加速師先好
可以令大家由煲溫水跳出黎

當係娛樂故事睇冇撚咁悶

國退民進

預測左今日台灣既情況
kmt

大紀元

咪一樣係賣國賊

共匪革職=/=取消職位

未死呀

甴大大既然諗住做皇帝 前朝果D大佬佢唔係應該拉/殺晒佢地?

走資派同革命派呀麻

走資(走資本主義)派的確冇咁ON9, 以利益資本為先

不過ON9制度, 就一定會出現ON9仔革命派

歷史上冇一個ON9仔係成功

"共產黨都有好人, 你地唔好以偏蓋全, 衰既係習近平, 唔代表整個共產黨"

前國務院總理朱鎔基在接受訪問中，炮轟習近平和林鄭月娥等人，稱他們就是香港未來的毒瘤。

同警隊高層震怒一樣

個99副棺材用左幾多副